佔立會後流亡台 港青：冀當時做更多

佔立會後流亡台
港青：冀當時做更多

流亡台灣的抗爭者表示，當日衝入立法會的人都清楚法律後果。資料圖片

【本報訊】為了反對《逃犯條例》修訂，已有近10個年輕人犧牲前途成為逃犯。7.1佔領立法會後流亡台灣的抗爭者接受電台訪問時指出，在今次逆權運動中，香港人要真正勝利，不應止於五大訴求，而是要真正的港人自治，不再受中央政府壓迫。「如果我哋喺呢場抗爭輸咗，我哋會從此在歷史上消失。」他們說。

相關新聞：北京出手太低 難阻美國制裁

自責是「逃兵」 感前路迷茫

商台《在晴朗的一天出發》昨播出兩名7.1佔領立法會抗爭者阿黃與阿力（均為化名）的訪問，兩人已逃往台灣。其中19歲的學生阿黃表示，當日衝入立法會的人都清楚法律後果，他們並非想「打警察、打議員」，而是為了還政於民的象徵意義，不滿議會任由建制派及高官擺佈，破壞亦是針對會議廳及建制派，絕非漫無目的肆意破壞。「對7.1做過嘅嘢，一啲都唔會後悔，如果時間重新嚟過，我會想做得更多」。

阿黃表示，抗爭者都不相信香港仍有獨立於中央政府的司法制度，他諮詢法律意見後決定到台灣。7.1佔領立法會抗爭者無組織，各自到台灣後才透過telegram相認，目前約有10人。但他們都須為簽證時限煩惱，到期前要轉到其他國家重新取得簽證。「外國勢力」亦無資助。由於家人不支持他抗爭，他現時靠積蓄維持生活。他正考慮申請在台升學，畢業後留在台灣工作。

他又指出，除非逆權運動取得勝利及特赦，否則難以回港。他期望的勝利，不止於五大訴求，更希望有真正的港人自治，不受中央政府在教育、文化、經濟及人口上的入侵。「如果我哋喺呢場抗爭輸咗，我哋會從此在歷史上消失」。

阿力亦表示：「從來冇諗過爭取民主，要變成國際罪犯咁。」逃亡台灣後感到有如棄嬰、國際人球，過去的背景、學歷、認識的人都要一筆勾銷，沒有身後身，前路亦很迷茫。他仍時刻留意香港情況，每當看到抗爭者被打、被捕，都有衝動想返港，覺得自己是逃兵。

到台灣訪問兩人的商台主持陳志雲透露，兩人在台生活在惶恐中，時刻怕被人追蹤到，同時又很孤獨，覺得已被人遺忘。他們生活很艱苦，訪問期間請他們吃三文治，見兩人「好似好肚餓咁，真係好難過」。

■記者麥志榮

上一則
上一則
英議員動議予港人第二國籍

下一則
下一則
台行政院：難民法不包港人

北京出手太低 難阻美國制裁
林鄭堅持監警會查警再委兩親信加入
連登TG：倘收貨 已死朋友不會原諒
「真普選才能保障人權」
泛民：林鄭口袋的人無公信力
撤得太遲 民陣：佢冇回應民情
內媒再率先報道高層連根拔 國泰主席退休
港龍CEO嘲泛民曱甴 網民發起篤灰
警出新通告：丫叉屬攻擊性武器
Telegram商討 四人涉串謀毀港鐵
七警壓青年按頭300醫科生斥濫暴
送院半昏迷 青年須驗頸椎
下課途經被毆「良心」青年保釋候查
旺角射七布袋彈 警認無警告
為手足被捕心痛陳瑞祺200人罷課
中華基金中學讓步 不處分罷課生
台上奏國歌 台下學生唱革命曲
街坊奠何中女校長以示不滿
被捕女斥警摸胸 禁關廁門
8.31太子傳死訊 戰友報平安
目擊「速龍打到人嘔白泡」
方仲賢遭警叉頸擬索償
遭未告先押 少年申人身保護令
網民籲明全民戴裝
魯比奧：美有多招制裁中共
默克爾訪華 德媒籲表態撐港
英議員動議予港人第二國籍
台行政院：難民法不包港人
禁採訪 警：巴士是罪案現場
棍扑青年頭 警稱打地下
播片又蝦碌 靠「語音導航」
數百街坊圍寶琳 警拉三人
女子墮亡 遺言「港人加油」
推冧城大民主女神像 內地舊生稱意外
林鄭僅撤惡法 無視四大訴求香港不收貨

【白宮網終於郁返】

快啲簽咗呢個先。

人又唔係多
台灣咁都唔處理
日日出黎食人血饅頭

有無喺台灣嘅手足照顧下